\section{Juan Manuel Acevez Roman}
\subsection{DEFINICIONES}

\begin{enumerate}
    \item ESTUDIO:Esfuerzo que pone entendimiento aplicandose a conocer algo(analisis,investigacion, observacion, examen).
    \item TRABAJO:Accion y efecto de trabajar, ademas tambien se define como el resultado de la actividad humana.
    \item Estudio de Movimientos y Tiempos:Es el analisis de metodos, materiales e instalacion utilizada o que se ha de utilizar en la ejecucion de un trabajo.
    \item ANALISIS:Distincion y separacion de las partes de algo para conocer su composicion, estudio de algo detallado.
    \item SISTEMA:Conjunto de reglas o principios sobre una materia racionalmente enlazados entre si.
    \item TIEMPO:Duracion de las cosas sujetas a mudanza 
    \item PREDETERMINAR:Determinar o resolver con anticipacion de algo.
    \item MUESTREO:Accion de escojer muestras representativas dgo/e la calidad o condiciones medias de un todo.
    \item REPRESENTATIVO:Que sirve para representar algo o alguna caracterisitica.
    \item INFERIR:Deducir algo o sacarlo como conclusion de otra cosa
    \item LATEX:Se crea comando para realizar documentos y ayudar a realizar trabajos estandarizados 
    \item GET UP:Es un software que funciona como repositorio (se utliliza en ingenieria en sistemas) ayuda a realizar actualizaciones o mejoras 
    \item ESTUDIO DE MNOVIMIENTOS:Se define como los movimientos utilizados en la ejecucion de una operacion, con el fin de eliminar los inecesarios
    \item PRESICION:Es la variacion o dispercion para variacion, significa un buen grado de precision 
    \item EXATITUD:Se define con respecto a su cercania (sesgo), mayor cercania implica un buen grado de exatitud
    \item STP;Conjunto de reglas o metoddos para determinar con anticipacion a la secuencia de sucesos
    \item ALCANZAR:Por alcanzar se entiende el movimiento realizado con la mano vacia.
    \item MOVER:Se refiere al movimiento con un objeto en la mano.
    \item MUESTREO DE TRABAJO:Es una tecnica de medicion que permite obtener una estimacion del tiempo que un trabajador dedica para realizar una actividad predeterminado.
    \item SISTEMAS DETALLADOS:Son aquellos que proporcionan subdivisiones precisas de los movimientos del los miembros del cuerpo.
    \item SISTEMAS DE TABLAS CONDENSADAS:Contienen tablas de tiempos de duracion de movimientos combinados, lo que requiere un analisis menos detallado de los metodos de trabajo.
\end{enumerate}
\subsection{PRINCIPALES SISTEMAS PREDETERMINADOS}
\begin{enumerate}
    \item Motion Time Analiysis(MTA).
    \item WORK FACTOR(WF)(FACTOR D ETRABAJO).
    \item Methods Time Measurement (MTM) (Medicion de Tiempos de Metodo)
    \item Micro Motion Analysis (MICRO)=(Analisis De Micromovimiento)
    \item Basic Motion Time Study(BMT)=(Estudio Basico Del Tiempo De Movimiento)
\end{enumerate}


