\section{Ana Sofia Nieves Jimenez}
\subsection{Definiciones}

\begin{enumerate}
    \item Exacto: Se define con respecto a su cercania (sesgo), mayor cercania implica un buen grado de exatitud.
    \item Preciso:Es la variacion o dispercion para variacion, significa un buen grado de precision.
    \item Estudio de movimientos y tiempos: Analisis de metodos, materiales, herramientas e instalación utilizada o que se ha de utilizar en la ejecución de un trabajo.
    \item Estudio: Trabajo empleado en aprender y cultivar una ciencia o arte.
    \item Trabajo: Cosa que es resultado de la actividad humana.
    \item Analisis: Distinción y separación de las partes de algo para conocer su composición. 
    \item Sistema: Conjunto de cosas que relacionadas entre sí ordenadamente contribuyen a determinado objeto.
    \item Tiempo: Magnitud física que permite ordenar la secuencia de los sucesos, estableciendo un pasado, un presente y un futuro, y cuya unidad en el sistema internacional es el segundo.
    \item Determinar: Determinar o resolver con anticipación algo.
    \item Sistemas de Tiempo Predeterminados: Conjunto de reglas o metodos para determinar con anticipacion la secuencia de 
    sucesos.
    \item Therbligs:  Son los diecisiete movimientos en los que se puede subdividir cualquier tarea laboral para estudiar la productividad motriz de un operador en su estación de trabajo.
    \item Muestreo:  Acción de escoger muestras que describan de manera exactas las características de un conjunto de datos que permitirán deducir y sacar conclusiones del fenómeno a estudiar.
    \item Inferir: Deducir algo o sacarlo como conclusión de otra cosa.
    \item STP: Conjunto de reglas o metoddos para determinar con anticipacion a la secuencia de sucesos.
    \item Alcanzar: Se entiende el movimiento realizado con la mano vacia.
    \item Mover: Se refiere al movimiento con un objeto en la mano.
    \item Muestreo de Trabajo: Es una tecnica de medicion que permite obtener una estimacion del tiempo que un trabajador dedica para realizar una actividad predeterminado.
    \item Sistemas detallados: Son aquellos que proporcionan subdivisiones precisas de los movimientos del los miembros del cuerpo.
    \item Sistemas de tablas condensadas: Contienen tablas de tiempos de duracion de movimientos combinados, lo que requiere un analisis menos detallado de los metodos de trabajo.
     \item Motion Time Analiysis(MTA).
    \item WORK FACTOR(WF)(FACTOR D ETRABAJO).
    \item Methods Time Measurement (MTM) (Medicion de Tiempos de Metodo)
    \item Micro Motion Analysis (MICRO)=(Analisis De Micromovimiento)
    \item Basic Motion Time Study(BMT)=(Estudio Basico Del Tiempo De Movimiento)
\end{enumerate}