\section{Alejandra Abigail Allende Garcia}
\subsection{Definiciones}

\begin{enumerate}
   
    \item Exacto: Es la cercania que tiene una medicion respecto a su objetivo
 
    \item Preciso:variacion que se puede presentar en un fenomeno fisico
   
    \item El estudiocontinuo de tiempo: ofrece un cuadro completo de la situacion mientras se le estudia el problema en el costo

    \item Estudio de movimientos y tiempos: tiene cuatro etapas la primera encontrar la forma mas economica de hacer el trabajo

    \item  STP:Sistemas de Tiempos Predeterminados

    \item 17 Therbligs
   
\item tex: Sistema de composición tipografica de alta calidad.

  \item GitHub: Forja para alojar proyectos utilizando el sistema de control de git.
  
    \item  Trabajo :Acción y efecto de trabajar.
    Labor, faena, brega, operación, curro, curre, currelo.Ocupación retribuida.
    Empleo, oficio, profesión, ocupación, cargo, puesto, plaza, función, chamba. Cosa que es resultado de la actividad humana.
    
\item Estudio de movimientos y tiempos: Es el análisis de métodos, materiales, herramientas e instalación utilizada o que se ha de utilizar en la ejecución de un trabajo.

\item Análisis: Distinción y separación de las partes de algo para conocer su composición.
    Expliración, investigación, observación.
    Estudio detallado de algo, especialmente de una obra o de un escrito.
    

    \item Conjunto de reglas o principios sobre una materia racionalmente enlazados entre sí.
    Método, procedimiento, plan, manera, forma, modo, medio, técnica.
    Conjunto de cosas que relacionadas entre sí ordenadamente contribuyen a determinado objeto.
    Ordenación, organización, estructura, taxonomía.
    


\item Tiempo: Duración de las cosas sujetas a mudanza.
    Magnitud física que permite ordenar la secuencia de los sucesos, estableciendo un pasado, un presente y un futuro, y cuya unidad en el sistema internacional es el segundo.
 Parte de la secuencia de los sucesos.
\end{enumerate}



\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{2/referencias}

